Tuli ette Rae wallast Mart Berendoff, ja kaebas et Rae wallast Hans Tedderson on tema kääst üks paar wene sapaid ostnud hind 3,50 kopp ja nüüd ei pea Tedderson tahtma seda raha wälja maksta. 
Hans Tedderson sai ette kutsutud kis tunnis seda õigeks, et ta saapad wõtnud 3 rbl 50 kop. ette, aga tööga on tema selle raha tasa teinud nimelt: 
2 pääwa heinamaal 1 rbl 
1 pääw teinud lauda katust 30 kop
1 pääw teinud lauda müiri 30 "
1 pääw toonud Sausalust heinu 50 "
2 pääwa keeranud heinu tuusti talwel 30 "
summa 2 rbl 40 kop
Selle peale Berendoff ütles: 
2 heina pääwa ette on tema andnud Teddersonile 1 sea põrsa
1 lauda kattuse tegemise pääwa et ommelnud Jakki
1 müiri tegemise pääwa ette õmblenud ilma warrukata kamsoni 
1 Heina toomise pääwa ette omelnud kasuka
2 heina tuusti keeramise pääwa on teadmata kas on maksetud wõi ei.
Selle peale Hans Tedderson lubas oma wõla 3 rubla ära maksta. 
Mart Berendoff leppis sellega, 3 rubla sai maksetud. [asi on lõppetud]
